**1167. – Rubus pyramidalis** Kalt. – //Turion arqué-procombant, //brun-rougeâtre, //anguleux, à faces planes, //à poils épars, à aiguillons droits ; //feuilles épaisses, glabrescentes en dessus, densément veloutées-jaunâtres en dessous, //à folioles doublement dentées, la terminale largement ovale, arrondie à la base, acuminée ; rameau florifère subcylindrique ; inflorescence pyramidale, dépassant les feuilles, à pédoncules supérieurs très étalés ; sépales tomenteux, acicules, réfléchis ; pétales rosés, obovales-oblongs ; étamines pâles dépassant les styles ; carpelles glabres.
Lisières et clairières des bois, chemins, dans l'Est, le Nord, les environs de Paris, le Centre, jusque dans la Haute-Vienne et le Tarn. – Angleterre ; Belgique ; Allemagne ; Danemark. = Juillet.